喺香港做 IT 狗有咩意義？

唔明點解咁多人想入行做 IT

做 IN HOUSE
幫啲港資大公司 main 住啲十幾年前嘅舊 system
Main 得好冇多謝你
俾你 Revamp 到煥然一新又點？
有咩事第一個屌你 IT
炒人第一個炒你 IT
求撚其俾部 4：3 mon + N 年前舊機你
你就日日改 Business Logic 改撚到隻屄咁
好人好者。。。走去幫人做狗

做 VENDOR
唔理你做 CP, GT 定其他 Software House
你日日 OT 都係為咗幫公司 chur projects
但有冇諗過間公司唔係屬於你
啲 Project References 都唔係屬於你
你只係公司請返嚟嘅一名撚狗
做得好唔會有股份分
做得慢俾人屌鑊金
好人好者。。。走去幫人做狗

做 STARTUP
做 Banker 二世祖老細拍吓政府膊頭就攞到三幾球
人哋吹吓水就話搞個「萬能 App」
問題係邊個落手「搞」先？
咪攞嚿錢求其出兩三皮請你班撚狗搞囉
你日日改撚到隻屄咁
二世祖老細每日都想加啲「新功能」
經過你哋無數次 Revamp & Re-design
嚿嘢終於出街
但嚿嘢唔屬於你
二世祖老細 cap 夠水玩撚夠
就炒晒你班撚狗
好人好者。。。走去幫人做狗

結論
講真，係人都知 IT 唔係咁「搞」
所以叻 / 有家底嗰班「IT人」一早走撚晒外國啦
剩返低嗰啲。。。
咪留喺香港 / 大陸做狗囉

Ref:

全城講緊安心,理撚得你做唔做IT

你下個星期先出Post吧，今日無人有興趣想聽

人哋啲「私人活動」關你乜事

繼續努力啦，做Tech最緊要你既Tech夠勁，然後學做人，之後等機會黎。

你個名

Google下佢個名 有好多野睇

IT狗上唔到位又關唔關香港人事

意義就係做夠兩三年ielts 考夠8分就移民

算係咁啦，正正常常3年經驗都有30k
做嘅嘢又唔算辛苦，都係係電腦前面打下code
轉工比起其他行業又算容易
唔計政府工同專業人士
都無咩行業好得過IT

識貨

證明你唔係IT人，IT係比專業更專業，比狗更賤既工

想讀CS入行做IT狗，
諗住翻工打下code
放工就做下自己有興趣既project
呢種生活有冇可能

香港既生活壓力/步伐唔會令人想做自己project

我支持IT人自己搞startup 唔入d濕鳩banker 開既野 做過一次d ibanker 搞d 乜乜tech 真係不了 咩都唔識阻住曬

其實it最慘地方係, 香港人普遍睇唔起it